[binC]李家超：999求助增加 反映市民支持警隊

保安局副局長李家超今日在立法會保安事務委員會上形容，整體警民關係仍屬「正面」，他又指出，保安局有客觀數字，判斷警民關係、警隊是否仍受市民信任，例如是999緊急求助電話個案數字、警務人員招募等數字，顯示支持警隊的情況有增無減。

李家超續指，999緊急求助電話個案數字、警務人員招募均有上升，反映警方受市民信任，警員是受歡迎的職業，「第一，999 call要求警方提供協助嘅，2014年有230幾萬，需要跟進嘅個案有90幾萬，比2013年上升5%，在招募警務人員方面，即係警隊是否受歡迎行業來計，係網上遞交申請素表格嘅有1542宗，上升9%，招募日親身出來申請的，有1130宗，上升8%。」

他又補充，網上罪行、科技罪行舉報等數字都上升，「市民好樂意向警方舉報。」李家超認定，數字上升，反映市民仍支持警隊工作，「林林總總（數據），都反映市民對警隊的支持存在，比上年（2013年）上升，信任警隊的情況無減。」

民主黨議員涂謹申批評，當局以報案率等數字判斷警民關係的思路「奇怪」，「保安局咁樣睇警民關係，咁嘅分析好恐怖。」

水炮車增加警隊工具箱選擇

另外，李家超回應，購置水炮車是希望處理大型集會時保持示威者和警員的距離，減少身體接觸和受傷的機會。他形容水炮車是讓警方工具箱內有更多工具可選擇。

焗腸係咪覺得721市民瘋狂支持警隊

咁嘅思路做焗腸唔怪得香港搞成咁

點撚樣a, 721 又話D 人濫用999

叫得多佢比卡超 唔通我地又支持寵物小精靈牙

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

721四個月

私了個案增加， 證明市民支持私了

721二萬次

打比有撚用咩 都唔派人做嘢嘅
壞紅綠燈又唔出嚟指揮交通
雙黃線又冇人抄牌

呢個珍
屌啦星 我屋企樓下明明得兩條線
班仆街將D車鳩泊 泊晒左右兩邊
留中間一行勉強行到車既路出黎 踩住中線

屌佢老味 咁岩我屋企樓下有巴士總站
試過幾次巴士唔夠位過 停左係度

屌啦星 垃圾警察 真正要做野既時候永遠唔見人

最好笑係 我有日放工行過見到
班警察終於出黎扮抄牌
屌佢老味 見住佢諗住落筆既時候
個班仆街車主出黎開車走 佢就收翻埋支筆